{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006588",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "김취로묘"
    },
    "text": "金取魯墓 (김취로묘)\\n\nミョッウリ村の野原には、韓山李氏と清州韓氏という2人の夫人の墓として、三位合葬墓が造成されています。墳丘は丹墳と呼ばれており、円形の形状をしています。墳丘の周りには護石が配置されており、前方には上座、混流石、香炉石が置かれています。また、墳丘の左右にはそれぞれ1対の望柱石と羊石が配置されています。墓標は別途に立てるのではなく、墓標の碑文は上座の前面に刻まれており、文人石の代わりに陽石が建てられているのが特異な点です。石造物の配置を見ると、この墓は1700年代後半に造成されたものとされています。キム・チロ(1682〜1740)は、金庾の息子であり、李朝参判や漢城府判尹などの役職を務めました。彼の墓であることが判明しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "金取魯墓はどこにありますか？",
            "answer": "金取魯墓は、ミョッウリ村にあります。"
        },
        {
            "question": "金取魯墓は何のために造られましたか？",
            "answer": "金取魯墓は、韓山李氏と清州韓氏の2人の夫人の墓として造られました。"
        },
        {
            "question": "墳丘はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "墳丘は円形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の周りには何が配置されていますか？",
            "answer": "墳丘の周りには護石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の前方には何が置かれていますか？",
            "answer": "墳丘の前方には上座、混流石、香炉石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "墳丘の左右には何が配置されていますか？",
            "answer": "墳丘の左右にはそれぞれ1対の望柱石と羊石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "墓標はどこに立てられていますか？",
            "answer": "墓標は別途に立てるのではなく、墓標の碑文は上座の前面に刻まれています。"
        },
        {
            "question": "何が特異な点ですか？",
            "answer": "文人石の代わりに陽石が建てられていることが特異な点です。"
        },
        {
            "question": "この墓はいつ造成されたものですか？",
            "answer": "この墓は1700年代後半に造成されたものとされています。"
        },
        {
            "question": "金取魯(キム・チロ)の経歴は何ですか？",
            "answer": "キム・チロ(1682〜1740)は、金庾の息子であり、李朝参判や漢城府判尹などの役職を務めました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 241,
        "QA": 329
    }
}